# RSSReader

Задача

Реализовать iPhone-приложение, представляющее из себя RSS reader новостей определенного ресурса с возможностью открыть детальное описание каждой новости.

Приложение должно:

● Работать на iOS 12 и выше

● Использовать только API, разрешенное к использованию в App Store

● Должна поддерживаться только портретная ориентация

● Должно быть написано на Swift

Описание

Приложение должно выводить новости из любого произвольного rss канала (например, http://lenta.ru/rss ). Полученные данные приложение должно отображать с помощью UITableView. В каждой ячейке таблицы должна содержаться одна новость (название, дата добавления, описание на 3 строки). Данные в таблице должны быть отсортированы по дате добавления новости. При клике на ячейку должен открываться новый экран содержащий название новости, дату, полное описание и кнопку «Открыть в браузере».

Особенности

Приложение должно адекватно реагировать на все ошибки, возникающие в процессе работы (отсутствие интернета, недоступность сервера rss канала и тд). Обо всех ошибках приложение должно сообщать пользователю. При любых задержках (загрузка данных из сети, загрузка закэшированных данных и тд) пользователю должен показываться произвольный Activity индикатор. Конкретный вид интерфейса приложения остается на усмотрение автора.

При написании кода необходимо ориентироваться в первую очередь на его элегантность и продуманность архитектуры приложения. Скорость выполнения тестового задания не является для нас первоочередным приоритетом.

Дополнительные задания

Дополнительным плюсом будет выполнение следующих условий:

● Группировка новостей по месяцу их добавления.

● Отображение в списке новостей полного описания (а не только 3 строчки). При таком варианте реализации при клике на ячейку выбранная новость сразу должна открываться в браузере.

● Предусмотреть возможность просмотра новостей с нескольких rss каналов вшитых в приложение или добавляемых вручную в момент работы приложения. При реализации второго варианты добавляемые каналы должны сохраняться м/у запусками приложения.

● Кэширование просматриваемых новостей с возможностью просмотра их без интернет подключения.
